失業又話你懶，揾到野做又嫌你份工垃圾

講到尾都係錢同地位
甚至有冇成就都係次要
勤力又話你做乜返埋d垃圾工作賤自己
ok唔做
過一排見你日日係屋企坐又無名火起
細個懶又話你懶
到大個畢業成績ok但都係做垃圾工
又話讀書冇用
每人都有個價
你係值幾多就值幾多

係咁架啦

以前會好委屈
由細到大都眼紅人
又唔係唔俾心機
但到頭來都係原地踏步
冇努力過收皮
ok抵我收皮
但付出過
就唔可以再賴自己懶

以前新界啲牛都好努力

依個世界所有人都會挑骨頭啦
理鳩得你係聖人還是耶穌
都一定有地方可以比人話垃鳩圾
永遠挑戰自己就足夠

揾到份好D嘅工又話你俾得少家用

俾得多家用又話你當屋企酒店

搬出去又話嫌屋企人煩

無錯
所以要上進啲唔好比人睇死